\begin{subsection}{Системы линейных уравнений}
  
  \begin{definition} $ $

    Общий вид \underline{СЛУ}:

    $\begin{cases}
      a_{11}x_1 + a_{12}x_2 + \ldots + a_{1n}x_n = b_1 \\
      a_{21}x_1 + a_{22}x_2 + \ldots + a_{2n}x_n = b_2 \\
      \quad \vdots \\
      a_{m1}x_1 + a_{m2}x_2 + \ldots + a_{mn}x_n = b_m
    \end{cases}$, \quad где $a_{ij}$, $b_i \in K$.

    Решить СЛУ --- найти все $(x_1, \ldots, x_n)$, превращающие уравнения в верные равенства.

    Можно записать как $A\begin{pmatrix}x_1 \\ x_2 \\ \vdots \\ x_n \end{pmatrix} = b$, где  
    $A = (a_{ij})$, $b = \begin{pmatrix}b_1 \\ b_2 \\ \vdots \\ b_n \end{pmatrix}$

    Расширенной матрицей называется $\left(\begin{array}{c|c} A & b \end{array}\right) \in K^{m \times (n+1)}$
  \end{definition}

  \begin{definition}
    СЛУ называется \underline{однородной}, если $b = 0$. Иначе \underline{неоднородной}.
  \end{definition}

  \begin{definition}
    СЛУ называется \underline{совместной}, если множество решений непусто. Иначе \underline{несовместной}.
  \end{definition}
  \begin{definition}
    Совместная СЛУ называется \underline{определенной}, если ее решение единственно.
  \end{definition}

  \begin{observation}
    Однородная СЛУ \underline{всегда совместна}, так как решение $X = 0$ подходит.
  \end{observation}

  \begin{theorem}
    Однородная СЛУ $Ax = 0$, где $A \in K^{m \times n}$, является определенной $\EQ \rk A = n$ 
  \end{theorem}
  \begin{proof} $ $

    $\mathcal A:\ K^n \longrightarrow K^m$
    
    $X \longmapsto AX$

    множество решений -- $\{\ x\ |\ Ax = 0\ \} = \ker \mathcal A$

    $\dim \ker \mathcal A = \defect \mathcal A = n - \rk \mathcal A$

    СЛУ определенная $\EQ$ $\ker \mathcal A = \{\ 0\ \} \EQ \dim \ker \mathcal A = 0 \EQ \rk A = n$
  \end{proof}

  \begin{observation}
    Попутно доказали, что решения однородной СЛУ~--- линейное подпространство размерности $n - \rk A$.
  
    $W \neq 0 \EQ \rk A < n$
  \end{observation}

  \begin{definition}
    \underline{Пространством решений} $W$ называется $\{\ x \in K^n\ |\ Ax = b \ \} \subset V$.
  \end{definition}

  \begin{definition}
    \underline{Фундаментальной системой решений} называется базис пространства решений.
  \end{definition}

  
  \begin{example}
    $\begin{cases}
      x_1 + x_2 + x_3 + x_4 = 0\\
      x_2 - 2x_4 = 0
    \end{cases}$

    общий вид решения: $\begin{pmatrix} -3\alpha - \beta \\ 2\alpha \\ \beta  \\ \alpha \end{pmatrix} = \alpha \begin{pmatrix} -3 \\ 2 \\ 0 \\ 1 \end{pmatrix} + \beta \begin{pmatrix} -1 \\ 0 \\ 1 \\ 0 \end{pmatrix}$
  \end{example}

\end{subsection}
